# Rcoi Analytics

Аналитика РЦОИ

## Общая информация
Инструмент предназначен для выборок из ЕРБД специалистами РЦОИ и представляет собой настроенный экземпляр Redash с набором запросов
В настоящий момент набор запросов включает в себя только запросы для аналитического отчёта

## Требования для установки
- Для того, чтобы всё установилось "как в инструкции", необходима ОС Windows или Linux с установленными git, docker-compose (в Windows - docker-desktop) и python3.
- В Windows требуется разрешить выполнение скриптов PowerShell.
- Скрипты писались и тестировались на Ubuntu 22.04 и Windows 11 Pro

## Порядок установки
1. Подключаем станцию/сервер к Internet

2. Клонируем репозиторий:
```
git clone https://gitlab.com/svobodsky/rcoi-analytics.git
```

3. Переходим в каталог scripts/ubuntu и поочерёдно выполняем скрипты
    01_make_env.sh
    02_create_db.sh
    03_run.sh

4. Переходим по адресу http://адрес_или_имя_сервера

5. Создаём логин, пароль и email администратора и указываем наименование организации

6. Переходим в раздел Settings->Users->Текущий пользователь и берём оттуда API Key

7. Запускаем скрипт 04_migrate.sh. В процессе миграции будут доустановлены python3-pip и virtualenv, а также создано виртуальное окружение, в которое будет установлен пакет redash_toolbelt.
    - URI, API Key и id пользователя получаем у Sergey Svobodsky

Те же данные указываем для целевого (нового) сервера, используя API Key из шага 5.

8. Если миграция прошла удачно и никаких ошибок нет, то переключаем сервер в закрытую сеть
9. Переходим в раздел Settings->Data Sources и указываем адрес сервера ЕРБД, логин и пароль пользователя и имя БД (скорее всего достаточно будет заменить REGION на код своего региона)
10. Переходим в раздел Queries и обновляем запросы-справочники (database_dict, wave_dict, subject_dict)

Если все прошло как надо, то запросы будут показывать результаты.

## Существенные ограничения
- Скрипты не спрашивают ничего и не проверяют установленность пакетов, а просто выполняют пошагово всё, что им надо. Вероятно, будут переписаны с учётом разных дистрибутивов и дополнены проверками.
- Как при миграции на более свежую версию поведут себя самостоятельно написанные запросы - неведомо, поскольку пока используется готовый сторонний инструмент миграции (в перспективе это будет переписано).
- Использованные компоненты - сторонние, так что обеспечение безопасности и всего, что с ней связано - на совести тех, кто решил их использовать.